印尼等亞洲央行 干預匯市

美國聯準會（Fed）逐步升息，「緊縮恐慌」的陰影再度籠罩亞洲，在本幣貶值與經濟成長面臨變數的情勢下，印尼、馬來西亞等亞洲中央銀行走回老路，出手干預匯市，並向經濟體系挹注現金。

今年來印尼、印度及菲律賓等亞洲國家本幣大約都貶值百分之三，這些國家面臨多重挑戰，包括美國公債殖利率攀升吸金排擠效應、美元回升、全球貿易摩擦加劇以及資本外流，而貿易摩擦可能衝擊亞洲供應鏈，事實上亞洲的出口訂單已經顯露疲態。

面對上述變局，印尼央行一面持續拋售美元，拉抬印尼盾，央行在二月至三月已經動用六十億美元左右的外匯存底；一面買進債券，補充因干預匯市而吸收的印尼盾。雖然印尼央行還說必要時會升息、以捍衛印尼盾，但分析師認為實際上央行不願意升息。

一旦爆發危機，馬來西亞和泰國可指望養老基金和國家機構支撐債市，但這種支撐在印度和印尼沒有那麼明確，因此印度鬆綁債券投資規定，藉此吸引更多外資進入。

一九九○年代末亞洲金融風暴以來，透過買賣貨幣干預匯市，一直是亞洲各國央行的政策選項，甚至到現在，這些國家也沒有跟上Fed的升息步伐，而是賣出美元，替代全球各國央行緩慢從全球經濟中抽回的寬鬆資金。

導致這種做法的一大因素就在於各國歷來高度依賴外資，這種現象在市場經常被稱為「原罪」。過去六至八個月外資已經大幅縮減亞洲部位，但外資占印尼公債比率仍有百分之四十，大馬的比重也高達百分之四十五。

----成個東南亞都唔想加息,同香港一樣,一路用外匯儲備頂著, 香港就話大把, 其他國家呢? 可以頂得幾耐??

仲有阿根廷都已經出招

快d爆

GOD KNOWS
請做好風險管理

【內地債券偉約頻發】 深圳商報報導，今年以來，債券違約現象再次頻發。根據Wind統計，截至5日，今年已有15只債券出現違約，涉及公司包括四川煤炭、大連機床、丹東港、億陽集團、中城建、神霧環保、富貴鳥、春和集團等8家公司，涉及金額合計高達128.64億元人民幣。內地業界提醒，隨著資管新規出爐，剛性兌付將被打破，未來債券違約現象難避免，投資者宜保持警惕。

對香港無影響，好似係

有影響
樓價會升

如果你講果d垃圾亞洲國家
美國加多2/3次息就爆得

2019年應該東南亞又爆

樓市繼續gogoogo